政府重申中央駐港機構買樓毋須繳印花稅 拒披露中聯辦等獲豁免物業交易數目

財經事務及庫務局局長劉怡翔，書面回覆立法會議員就預算案提問時重申，中央人民政府、政府、公職人員法團或以公職人員身分行事的任何人，均無須負法律責任，繳付任何印花稅。

有關提問由公民黨議員譚文豪提出，他要求局方列出2017財政年度，局方豁免中央人民政府駐港部門，以及其子公司和部門公職人員印花稅物業的數量及分區分佈。

不過局方不肯披露物業分佈及數量，只重申中聯辦等部門置業毋須繳付印花稅，以及指2017-2018財政年度並沒有中央政府駐港部門的子公司，購買物業作員工宿舍的個案。這類交易也是毋須繳付印花稅。

局方豁免中央人民政府駐港部門，以及其子公司和部門公職人員印花稅物業的數量及分區分佈。

橫掃樓主走資

掃錯樓主sor

點會，有班仆班死老母嘅話大陸人換唔走香港外匯，唔知呢班權貴賣樓再換美金，d美金邊度黎呢？

指2017-2018財政年度並沒有中央政府駐港部門的子公司，購買物業作員工宿舍的個案。這類交易也是毋須繳付印花稅。
無員工宿舍但有無其他用法呢？劏房呢炒賣等等呢？

連登班五毛只識扮泛民同本土派互屌
真係影響香港人又唔出聲
關愛座同未來撚兩班人可能住係個d樓互屌

可以炒樓？

好撚仆街

樓市gogogo

中國大陸政府帶頭不守法律！

屌佢老母

無法無天

唔怪得啲樓喺咁俾人炒貴晒啦，咁搞法加幾多供應都唔夠。

爽啦~

唔怪得交易得咁頻密 唔使交稅

自朱容基退休後！

後面班人已經在香港無法無天！

習總有人走資仲唔捉？垃圾

基本法邊條條文講中央駐港機構有此特權 又不涉國防也不算外交

沽撚晒都唔出聲

中資股支持者保皇狗打手賣港狗關愛座hunter呢？
又話泛民同保皇狗一樣既
點解提出質問既唔係保皇狗？

明明條例是防止機構及個人抄賣樓宇，但港府對中國機構開綠燈，即是知法犯法！

你話宗主國唔使交稅，OK
因咩公開宗主國機構購買住宅數量都唔敢？

買得多得滯呀？

呢D機構可唔可以做按揭？
要唔要過壓測？

關狗掉低負評就走

關狗呢？

痴撚線

嘩, 一買一賣 原價轉賣都好發

政府有皇室特權可享用

咁扑街嘅政府 快D滅亡
日日望上面快D二十級地震

點解賣港政府要容忍這些犯法的事！

hey
保皇狗打手中資狗關愛座hunter呢？
人廢都算仲要潛水

你都收皮啦
時事台就係你地兩班人互屌
你行動隔離就屌到佢啦

推撚到比全世界人知

原來係咁 普通土豪都因為辣招而卻步，
但仲有熱錢流入香港，不斷抬高樓價，而家明白晒啦

最唔守一國兩制就係呢班撚樣
有事就干預政治運作, 操控選舉動員, 冇事就唔洗交稅狂掃樓

林鄭 我屌你老母

超大戶

開好多子公司
想點炒都得了

我屌共慘黨老母
成9日話咩法治..法你老母咩
自己帶頭炒埋樓..